離島區屬港島區，煽惑他人不投票、投白票或廢票列非法行為，最高囚３年

行政長官林鄭月娥表示，行政會議今早通過《2021年完善選舉制度綜合修訂條例草案》，將提交立法會在明日的特別會議首讀。 林鄭月娥說，立法會選舉將延至今年12月19日舉行，草案列明，立法會分區直選將劃分為10個選區，每個選區產生2席，其中新界5區，包括西貢及沙田東部組成的新界東南、大埔及沙田西部組成的新界東北、葵青及荃灣組成新界西南、屯門及元朗東南組成新界西北，而新界北就由北區及元朗西北部組成。 九龍將分東、中和西3區、九龍東包括觀塘及黃大仙東南部；九龍中由九龍城及黃大仙西北部組成、九龍西包括油尖旺及深水埗。 港島和離島合共2區，港島東包括灣仔和東區，港島南包括中西區、南區和離島。

政制及內地事務局常任秘書長鄧忍光表示，政府是按不切割社區、人口基數平均等選管會原則劃界，每個選區的人口都不會超過基準人口5個百分點，只有3個地方選區，包括元朗、沙田及黃大仙，因為人口分布問題而需切割，強調新選區劃界不會影響18區民政事務處工作。

煽惑他人不投票、投白票或廢票列非法行為 最高囚３年

林鄭月娥又提到，為依法規管操縱及破壞選舉行為，政府將修訂《選舉(舞弊及非法行為)條例》，將在選舉期間內，藉公開活動煽惑他人不投票、投白票或廢票列為非法行為，亦禁止故意妨礙或阻止他人投票。 律政司長鄭若驊指，今次修例會防止任何人在公開活動中，煽惑他人不投票、投廢票等，從而希望不會出現破壞選舉的行為。其中公開活動的定義是指，向公眾作出任何形式的通訊、由公眾可觀察得到一些行徑或動作、向公眾分發或傳播任何材料。一旦違反相關規定，最高可判監3年。她又指條例亦會列明，若相關人士有合法權限或合理辯解，可作免責辯護。

原文網址：

原文網址：